[支那01教你杯葛黨鐵] 港鐵成示威「受災股」 拆解業績了解業務受影響程度

客運非港鐵主要利潤來源

深陷修例風波的本港政局仍然未見任何緩和，過去周末再爆發嚴重衝突，港鐵車站更成為衝突的「戰場」之一，除影響到車務運作，售票機、幕門等維修成本亦將大增。

但這能否成為股價下跌的主因？據港鐵8月初公布的中期業績，上半年總收入為282.72億元，當中客運業務收入為106.9億元，佔總收入約38%，若扣除資產折舊、員工薪酬等成本，EBIT（未計息稅前利潤）則只有9.52億元，EBIT利率不足9%。上半年港鐵未計息及財務開支前經營利潤52.01億元，即相關業務EBIT，佔比其實不足兩成，地產相關業務才是盈利動力。

車站商務佔港鐵經營利潤逾半

事實上，相對客運服務，車站商務（包括鋪租、廣告、電訊等）的收益雖然僅為35.55億元，佔總收入約13%，但由於毛利高逾七成，EBIT上半年達26.79億元，佔經營利潤逾半。

而車站商務收益當中，站內商店的租金為25.07億元，佔收益的70%；其次是廣告收入6.06億元，佔收益的17%，為港鐵關鍵利潤來源。

訪港旅客減少更值關注

阻礙列車行駛、拒付費入閘固然會影響客運業務，但港鐵始終是港人最主要交通工具，為求方便和準時，尤其上班族難以抗拒乘搭，加上示威活動主要發生在周末，即使市民減少外出，客運的影響亦不會太大。另一邊廂，由於港鐵只是負責收租，單論罷買商戶和廣告商的影響，似乎難以量化在業績上。

反而，示威持續兩個多月，旅客因而減少來港就更值得注意，旅發局最新數字顯示，7月訪港旅客下跌4.8%，8月上半月更勁跌三成，零售生意慘淡，樓價受壓，作為「半隻」地產和收租股的港鐵，定不會獨善其身。

近月的周末，已見港鐵車廂甚為「冷清」。上半年，機場快綫、高鐵及東鐵綫的過境服務的收入為34.31億元，佔港鐵整體客運收入逾三成，雖不及本地鐵路服務佔67.55億元，但相對港人「無得揀」，旅客減少的影響不容忽視。

9月7日 (六) 1PM
機場交通壓力測試 (重考)

香港市民：
✅ 以遊客身份入機場觀賞飛機升降
✅ 唔識路就坐多幾轉車
✅ 必需繳付車資乘坐黨鐵

其他國藉居民：
各有各做, 自由發揮

9月8日 (日) 2PM
香港人權與民主法案集會
美國駐港澳總領事館

大家真係冇需要再俾錢搭黨鐵啦，直接跳啦。大家唔好有任何嘅心理壓力，721，呢個月嘅封站，再加上太子站黨鐵嘅處理手法。佢唔再值得香港人俾一分一毫，我地一於全民跳閘

1.呢隻係最簡單嘅跳法，肥啲都跳到，手腳並用，真係冇難度架，跳多兩次就會熟手。

2.呢隻係新閘機，跳嘅時侯部機會響，要快手啲。同埋佢閘之間嘅距離有啲遠。用第一種跳法可能冇咁就手，建議直接跳過去，可以加個小助跑，都唔會太難。

3. 呢種方法會比較安全。因為直接跳閘點都會有cctv影到，但係跳欄杆嘅話可以搵啲盲位／暗位，難啲發現。不過跳嘅難度會比較高。

同場加映錯誤示範

呢位狗狗好明顯冇睇教學片啦，大家千奇唔好學佢啊，動作要標準。

注意事項：
－最好帶返口罩，遮一遮，保障返自已
－唔洗驚俾人捉到，就算俾人發現咗都可以直接跑走唔理佢，佢唔會真係追你9條街，當你離開咗佢個站嘅範圍，佢冇權捉你
－入閘時睇清楚有冇黃衫或可疑人士。真係得自已一個可以直接用第三招跳，最難捉。
－出閘嘅時侯更加唔洗驚，跳完係最近嘅出口快快手走人就得，唔會捉到你。
－其實仲有個安全啲嘅出閘方法，出閘果陣去客務到同佢講話岩岩係邊個邊個站嚟，但係跌咗張飛，問佢點算。你扮下野佢多數會俾一張一次性嘅綠色出閘卡你。我試過用呢招幾次都成功。
－黃衫人都係打份工，唔會同你咁搏命，都係果句，俾人捉到，大膽啲跑走唔好理佢
-最近黨鐵多咗狗，如果情況唔允許，希望大家都唔好勉強，可以改用老人卡。唔好因為咁而被人捉。

屌你老母狗鐵，你唔配收香港人錢呀。一齊跳佢老母閪！

完整示範片段：

香港人！我哋需要改變生活習慣救香港呀！

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區